中共殲-20戰機現身美國機場？ 神秘照片曝光

大紀元2018年12月09日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）美國航空新聞網站日前刊登匿名人士所提供的一張神秘照片。該照片顯示，一架疑似中共殲-20戰機竟然停放在喬治亞州的一處軍民兩用機場內，這引發了種種揣測。

據航空家（The aviationist）網站報導，該匿名人士聲稱，這張照片係於12月5日早上在喬治亞州的薩凡納-希爾頓黑德國際機場（Savannah-Hilton Head International Airport）所拍攝，其拍攝位置是在一個公共停車場。

在這張照片中，一架類似殲-20戰機的飛機停放在一棟建築物前的平地上。此建築物擁有綠色的斜紋屋頂。

經該網站查證，這張照片先前並未在互聯網上出現過，這意味著它不是取自於中國的消息來源或網上的某處。

該網站再將此照片與先前在該機場拍攝的視頻畫面和衛星照片相比對，結果發現，此照片中屋頂的顏色、材質和質地與後者雷同。這表示酷似殲-20戰機的某個東西確實在當天早上出現在那棟建築物前面。

該網站引述消息稱，到了12月6日中午，那架「殲-20」就已經不在原地了。那片空地平時是用來停放包括F-22、F-15和T-38在內的美國空軍戰機，而其鄰近的建築物內部可能可以容納照片中「殲-20」那麼大的東西。

匿名人士向該網站保證，這張照片是真實的，並非偽造的，而該網站也沒有發現此照片有加工的證據。然而，那架「殲-20」為何會停放在那裡？很難想像中共戰機會飛到美國，而且在大白天出現在機場的地面上。

該網站推論說，那架「殲-20」可能是一個實體模型，用來訓練的。而另一個可能解釋則是，這是用來拍攝電影《捍衛戰士2》（Top Gun: Maverick）的道具。

該網站最後將照片和相關訊息寄給航空專家普魯雷希特（Andreas Rupprecht），並徵詢其意見。

普魯雷希特回覆說，很容易就能辨認出那是殲-20的模型，因為它不僅表面凹凸不平，而且整個比例也與真機不同。此外，該模型的發動機位置和起落架也不太對。

他說：「最有趣的是了解這個『東西』的真實背景，誰製造它？出於什麼目的？為何停放在這個位置？但它確實不是真正的殲-20。」

有不少網民對這架「殲-20」發表評論。一名推特用戶戲稱：「很顯然，你可以在阿里巴巴買到任何東西。」

另一名推特用戶開玩笑地問道：「（難道）美國複製中國的技術？」

殲-20是成都飛機公司自行設計與研發的新型匿蹤戰機，也是除了美國F-22、F-35、俄國Su-57以外的第4種匿蹤戰機，於2017年才開始服役。

先前有俄羅斯媒體指稱，殲-20的技術是竊取自美國的。而印度軍方也曾表示，殲-20的隱形能力並不高明，即便普通雷達也能偵測到。

責任編輯：李玲